張曉明稱「你做初一、我做十五」 美國出手必遭反制

美國政府在《港區國安法》通過前，宣布部分制裁措施，包括限制中央官員的簽證，以及取消香港特殊待遇地位。在北京，港澳辦常務副主任張曉明在國新辦記者會上批評，美國有一些人的手伸得太長。

張曉明警告，如果這種霸凌主義習性發作，覺得自己國家亂得不夠，不在乎所謂制裁造成的自身損失大於他人損失，想藉機轉嫁危機玩「甩鍋」，那就可以試試。他認為，這無非是給機會中方展示智慧還擊的能力。

張曉明說，「你做初一、我做十五」，只要美國出手，中國政府和特區政府必定予以反制，有關措施會見步行步，陸續有來。

他又認為，香港的特殊經濟地位，包括國際金融中心地位是長期形成，並且得到國際社會廣泛認同，獲得基本法保障，不是哪一國、哪一方予取予奪。

張曉明說，對保障香港國際經濟地位不太擔心，因為香港的繁榮穩定取決於自身營商環境，以及內地經濟發展的勢頭，對香港的支持力度會否持續，他對此有信心。

下
邊個係始作俑者先

好心佢咪再扮香港人講廣東話，好柒

睇吓點囉

並且得到國際社會廣泛認同
國際社會唔係美國咩

吹撚到香港靠支那發圍

呢條友其實係咪俾支那眨左去做華嬸同阿爽個位

加速師

張屌明：支那人係duck既，生港係duck既

有關措施會見步行步

即係無strategic plan...

自爆

香港人好撚慘, 成日比班大陸人騎劫發表戇鳩宣言

聽佢講扮香港人講野就想打獲佢
死北佬仆街去死啦

西方國家唔認同
唔通靠古巴沙特呢啲19國家認同就可以做金融中心？

你做初一我做十五唔係指各有各做河水不犯井水咩。點解會變左反制

個十五幾時出嚟呀

你邊位呀

口交部快啲啦唔好淨係識打飛機

一於派綠卡比美國人

借個位，BNO平權正視聽
黑色五毛分化警告，大量五毛正在用藍絲有BNO、走人對唔住97後割97後等風向進行分化，大家小心。

1.大家比人拉過/有小朋友（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）的話就應該即刻走，其他人亦應該起碼做好隨時走既準備，香港抗爭運動已經由本土抗爭升級為準國際戰爭， 我們能做的十分有限。 相反大家離開或準備好隨時可以離開，則美國及其盟友可以隨時採取行動，對香港進行制裁，令香港達至零經濟活動，攬炒香港經濟， 甚至日後作出軍事行動亦無需擔心誤傷香港人。 而且大家亦可用移民理由提取所有資產及強積金進一步打擊香港的財政儲備。
而且多人走亦可以起到掩護最需要走既手足，救奶左野手足係目前最重要既事。

2.大家無需擔心藍絲以及黑警移民英國，藍絲得兩種a.垃圾b.收成期，a.涯唔到六年移民監b.揾錢唔捨得走/走要承受巨大損失

重點：大家不應該反對平權或推到現階段設立篩選，因為這樣會妨礙奶左野手足逃難。反而，大家應該在藍絲移民英國後再篤灰。大家，要記住，篤灰係一把藍絲頭上既利劍，一日未入籍一日都嚮度，我就係要佢地嚮英國每一日都擔心比人篤灰，呢樣恐懼做為懲罰先係最大懲罰。

相反藍絲黑警，反而大家更應該想辦法推動取消侵犯人權者如689、777、鳩融居英權，因為他們可以一直不居英，不受英國審判，而定居歐洲。

3.97後手足唔會被割，首先，佢地可以跟BNO父母及配偶前往英國。第二，對於未受BNO平權保障嘅人佢哋仲有美國既救生艇計劃，該計劃估計幾日內亦會通過。

希望樓主可以pin，一齊擊退五毛

我反對你個反對

邊個係初一邊個係十五都未搞清楚,成日衝出嚟柒,小明你返去進修下中文先啦

唔講石頭腳啦？

燉冬菇嘅芝麻狗官咁多嗲

我做初一我做十五

淆底呀

明明比人燉冬菇 成日仲咁多嗲

國際社會聲音不包括歐、美、澳、加、日。

全力支持

Turbo 加速

咪係
中國人其中一個優點就係唔知醜

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

覺得自己國家亂得不夠

一直都係認同英國留落黎既野, 而且信任中國唔會搞佢
而家中國搞, 仲信唔信?

唔係咁解，係你打我一拳我打返你一拳咁

好嬲好嬲
唔買大豆了

其實係講畀大陸人聽

證明香港語係屌人方面優勝過蠻語

你個十五等到三十都未到你老味

華為表示：

美國派綠卡比港人～
中國派紅卡加強制中國人離開美國

邊個嫌自己國家唔夠亂話？

「咁都忍得 屎都食得」
不做東亞病夫，出解放軍攻打全球啦

兩樣都有人講

亮劍

唔係話佢失勢？隻牙點？

點解佢要扮香港人講廣東話

你個國安法38條已經反制緊全世界啦

一於開放外國人移民入黎囉

美帝都唔用你果套calendar
做乜啫

其實你做十五

習性

嗱，講得出做得到呀

堅定支持中國反制美國

唔做正衰仔！
戰狼上身啦！
犯我中華雖遠必誅啦！
仲等？出兵啦！
養兵千日用在一，唔係呢時等幾時？

可能想扮到代表到香港掛

我都唔明諗起之前係外國讀書自我介紹個陣有條支那婆又係話自己香港人

呢個仆街必須處以死刑

兇你

on9

香港人version: 屌你老母, 關你撚事/關撚你事呀?
張曉明: 有冇攪錯, 關你咩事?

連身份認同都有問題，做咩又唔話自己係中國人cone from China

有毛鳩粗 棍梨咩屎

真係好難聽 尷尬到

「有關措施會見步行步」
賤支種，粵語高尚典雅語言，咁L易學咩～DLLM

其實似唔似歷史成班君臣迫皇帝做野

支那閪既詞彙咁撚少 成撚日抄香港黎用

內地經濟發展的勢頭 ?
地攤經濟? 以後係咪要係尖東海旁屯門公園擺地攤

用埋啲好撚老土嘅廣東話諺語，可能睇得太多70年代TVB ？

#我係唔係嚇大㗎
#你做初一我做十五
#敬酒唔飲飲罰酒
#老子你都唔識你好打有限

點反? 送中國籍比美國人?

點解最近明仔又會出返嚟？
明明貶左官

打贏印度再嘴炮啦

轉翻轉嚟講

連英國都講明放寬BNO
你啲反制措施就等到利物浦拎埋英超都未知咩嚟

邊夠你隻手長全球都捉到人喎

小明勁到

遲下改名叫昆崙明

派比美國黑人
睇下邊個傷啲

張曉明說，對保障香港國際經濟地位不太擔心，因為香港的繁榮穩定取決於自身營商環境，以及內地經濟發展的勢頭，對香港的支持力度會否持續，他對此有信心。

日本傷d

成句英文點講

扮到好撚熟香港

是但啦 真係未驚過

Show me

你隻手短撚到印度台灣都唔敢打
解放軍除咗褶被同打飛機仲識打乜？

企開啲啦 撚樣

八月十五就有

講到自己同美國平起平坐咁

比人屌

上多兩堂學好d廣東話先啦

你有咩資格做十五

引術：［有冇搞錯，關你咩事］

You do first one, i do fifteenth

你呢個位豆豉咁大粒走去挑人哋成個國家機
好唔好笑啲

張生發窮惡

輸人唔輸陣丫嘛
中共最叻

張曉明好井底之蛙

新包剪揼
腳踩手、手搬石、石砸腳。

支持
禁止美資企業係中國投資
禁止美國用華為中興產品

可能佢講用石頭砸自己的腳講到悶

果然係developed country
Lee嗨鳥我的囯

侵：太陽照常升起

我都覺
十足野狼disco個d消費香港人

共匪學完廣東話都係共匪一隻

香港人：搞撚錯，關你鳩事

人地出左好耐手啦咁都睇唔到咩

你加關稅我又加關稅
你制裁中資我又制裁美資

真心，好撚柒
唔識講咪撚講死北佬

張生：入定Ｄ外國奶粉先

國際社會係咪=非洲 北韓 伊朗

一定啦
佢咁嗆口中共心諗到時制裁佢咋嘛
不過你估美國佬傻嘅咩
一定會制裁成個中聯辦啲大粒嘢

佢之前俾人打甩埋隻牙又降職
而家飲仲要逼出嚟做小丑鳩噏
陰鳩公

妄想症發作

真係睇唔到你有咩本錢同美國鬥

屌你好撚威喎
叫你老頂唔好淆底呀

報復=撤資？

屌好煩呀
人地英美澳輪住出招啦

你時反制人地呀

好嬲好嬲
見步行步

呢句唔係廣東話
大陸都會咁講